莫塔之子
动作游戏
开发商：Dead Mage
发行商：Dead Mage
2019.09.04上市
PC
Steam
¥68.00

评测：《莫塔之子》游民评测7.6分 一家老小弑神之路
	世界被邪恶的污染侵害，圣所的三个守护灵也莫名失踪，在这万物黯淡的绝望之时，莫塔山下的柏格森家族站了出来，决定打败被腐化的神，让世界恢复原样。

被邪恶力量污染的圣所
　　《莫塔之子》这款游戏最大的特色在于，玩家扮演的不只是一个人，而是一个“家庭”。每个家庭成员都有独特的本领，在冒险途中他们也会互相帮助，共渡难关。
　　游戏的画面虽是像素风格，但动作和特效都非常细致，令人赞叹。而一名嗓音低沉的解说也时刻伴随着玩家，他用波澜不惊的语调，缓缓叙述着这家人的故事。搭配着制作精良的画面，玩家仿佛在亲历一本栩栩如生的童话故事书，相当有代入感。
	
	相亲相爱一家人
　　如果算上还未出生的胎儿，柏格森家族的成员便有10名之多。除了腿部残疾的叔叔，年事已高的奶奶和怀孕的母亲，其他6名家庭成员都能够外出冒险，斩妖除魔。
　　父亲是善用剑盾的战士，能使用盾牌进行格挡和反击；大女儿是一名弓箭手，在移动时也能稳固地射击；小儿子则是一位敏捷的盗贼，他的攻击速度会随着击杀数量越变越快。除此之外，还有刚刚掌握魔法的小女儿和挥舞巨锤的堂兄，以及半路出家当武僧，如今在困难时刻回家帮忙的大儿子。他们每个人的动作系统各不相同，使得战斗的体验也非常多样化，时刻保持了新鲜感。

每个角色有着自己的个性与战斗风格
　　“家庭氛围”是《莫塔之子》着重描绘的一点，游戏从角色成长到战斗系统，每一个部分都与“家”息息相关。叔叔和奶奶虽然无法参与战斗，但他们能为家族提供强大的辅助。叔叔是一名工匠，能为家庭成员升级装备，提高攻击力、血量和暴击等数值。奶奶是个魔法师，能利用在地城发现的遗迹，增强金钱的获得率，经验值的增长率还有宝石的掉落率等。

虽说是为家里人爱心升级，但要价依然不菲……
　　除此之外，每个角色也都有着为所有家族成员提供增益的家族特性，例如父亲可以为家庭成员提供生命上限，提供与剑相关的技能符文，还能在家人濒死时进行一次使伤害无效的保护。这种“家族同心”的设定使得玩家会感受到角色不是在单打独斗，而是时刻处于家族的庇护之中。
　　相比其他踢门式的地城砍杀RPG，《莫塔之子》明显在展现故事性上下了更多的功夫。除了一些文档和收集品之外，玩家在探索途中还会遇到各种各样的事件，有些是援救平民或者驱散污染的普通任务，还有一些则是有明显故事发展的支线剧情：收养小狼崽，帮助观星者等。当玩家完成这些支线之后，很快就会感受到这些善意之举对家庭带来的影响。

支线任务有时会开启更大的探索区域
　　战斗结束之后返回家中，时常有一些随机事件来展现这个家庭的日常生活：孩子们在玩从地下城中捡回的玩具；父母对于新生儿的期待；或是一家人围在桌上享受精致的晚餐，同时交流着刚刚在冒险中发生的事情。些在冒险中拾取的收藏品，也会摆放在家中做装饰，甚至还会被家中的宠物翻出来把玩。这间充满了温馨与安宁的屋子，抚慰了他们在战斗中的创伤与艰辛，也为之后的剧情展开做足了情感铺垫。

一家人就是要齐齐整整


简介：《莫塔之子（Children of Morta）》是一款由Dead Mage制作发行的动作冒险游戏。
它号称“所有roguelike复古风格游戏元素打上鸡血然后爆炸十倍”。游戏中的两个角色Kevin是伤害输出角色，后背背着一把刀，攻击速度极快。另外一个John则是防御型角色，拿着厚重的盾牌，使用慢速的攻击。